%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=.8cm]{geometry}

\usepackage{tabularx}

\begin{document}

\begin{definition}~
	\begin{itemize}[$\bullet$]
		\item \blanc{$\mathbb{N}$} est l'ensemble des nombres entiers naturels (c'est-à-dire \blanc{positifs ou nuls}) ;
		\item \blanc{$\mathbb{Z}$} est l'ensemble des nombres entiers relatifs (c'est-à-dire \blanc{positifs, négatifs ou nuls}) ;
		\item \blanc{$\mathbb{D}$} est l'ensemble des nombres décimaux (c'est-à-dire qui peuvent s'écrire sous la forme $\dfrac{a}{10^n}$, où $a$ est un nombre entier relatif, et $n$ est un nombre entier naturel) ;
		\item \blanc{$\mathbb{Q}$} est l'ensemble des nombres rationnels (c'est-à-dire qui peuvent s'écrire sous la forme $\dfrac{a}{b}$, où $a$ est un nombre entier relatif, et $b$ est un nombre entier naturel non nul) ;
		\item \blanc{$\mathbb{R}$} est l'ensemble des nombres réels.
	\end{itemize}
\end{definition}

\end{document}
